\begin{center}
\index{En sjöman älskar havets våg}
\subsection*{\large{En sjöman älskar havets våg}}
\end{center}

En sjöman älskar havets våg, \\
ja vågornas brus.\\
När stormen skakar mast och tåg, \\
hör stormarnas sus!\\
$\parallel$: Farväl, farväl förtjusande mö!\\
Vi komma väl snart igen. :$\parallel$\\

Jag avsked tar av vännen kär \\
vid vågornas brus.\\
Den hulda då mig trohet svär \\
i stormarnas sus.\\
$\parallel$: Farväl, farväl förtjusande mö! \\
Vi komma väl snart igen. :$\parallel$\\

Hon trycker då så ömt min hand\\
 vid vågornas brus.\\
Då känns det tungt att gå från land \\
till stormarnas sus.\\
$\parallel$: Farväl, farväl förtjusande mö! \\
Vi komma väl snart igen. :$\parallel$\\

Hon viskar ömt och ljuvt mitt namn \\
vid vågornas brus.\\
Kom snart tillbaka i min famn \\
från stormarnas sus.\\
$\parallel$: Farväl, farväl förtjusande mö! \\
Vi komma väl snart igen. :$\parallel$\\

Men tåren uppå snövit kind\\
hör vågornas brus.\\
den stelnar av den kalla vind, \\
av stormarnas sus.\\
$\parallel$: Farväl, farväl förtjusande mö! \\
Vi komma väl snart igen. :$\parallel$\\

Min trogna flickas varma kyss \\
hör vågornas brus\\
för sista gången fick jag nyss. \\
Hör stormarnas sus!\\
$\parallel$: Farväl, farväl förtjusande mö! \\
Vi komma väl snart igen. :$\parallel$\\

Där står hon än på stranden grön \\
vid vågornas brus.\\
Och ber till Gud för mig en bön \\
ur stormarnas sus.\\
$\parallel$: Farväl, farväl förtjusande mö!\\ 
Vi komma väl snart igen. :$\parallel$\\

\begin{flushright}
\small{\textit{G. Limborg}}
\end{flushright}